【報告內容】USCC 2018 ANNUAL REPORT

Date: Wednesday, November 14, 2018

Report PDFs:
2018 Annual Report to Congress.pdf

Executive Summary 2018 Annual Report to Congress.pdf

Chapters:
Chapter 3 Section 4- China and Hong Kong.pdf

Executive Summary and Recommendations

Section 4: China and Hong Kong
Beijing’s encroachment on Hong Kong’s political system, rule of law,
and freedom of expression is moving the territory closer to becoming
more like any other Chinese city, a trend that serves as a cautionary
example for Taiwan and the Indo-Pacific region. During the 19th National
Congress of the CCP in October 2017, Beijing emphasized the CCP’s
control over the territory, leading to further curbs on Hong Kong’s
promised “high degree of autonomy” and freedoms guaranteed under
the “one country, two systems” policy and the Basic Law, Hong Kong’s
mini constitution. President Xi’s maneuver to end presidential term limits
alarmed the territory’s prodemocracy advocates due to the steady erosion
of Hong Kong’s autonomy under his watch. China’s failure to abide by
its commitments in Hong Kong sends a strong message to Taiwan that
Beijing would do the same in a similar arrangement with Taipei.

【Google 翻譯】
北京對香港政治制度，法治和言論自由的侵犯，正在使該地區更接近於變得更像其他中國城市，這一趨勢成為台灣和印度太平洋地區的一個警示。 在2017年10月的中共十九大召開期間，北京強調中共對香港的控制，進一步限制了香港承諾的“高度自治”和“一國兩制”政策保障的自由。 基本法，香港的小憲法。 由於香港的自治權在他的監督下不斷受到侵蝕，習近平總統對終結總統任期限制的策略震驚了該地區的民主支持者。 中國未能遵守其在香港的承諾，向台灣傳達了一個強烈的信息，即北京將與台北的類似安排做同樣的事情。

In light of China’s increasing reach into Hong Kong, some observers argue
the territory is losing the unique characteristics and legal protections that
make it important to U.S. interests. As Beijing continues to increase
its control over Hong Kong, the territory also faces growing economic
competition from mainland cities, which receive increasing investment
and incentives. Over the long term these trends could diminish Hong
Kong’s standing as a global business center. The preservation of Hong
Kong’s way of life and maintenance of its status as a global financial
and business hub help facilitate U.S. interests. Considerations regarding
the export of sensitive U.S. technology to Hong Kong are also predicated
on the territory’s separation from the Mainland. In this light, the ongoing
decline in rule of law and freedom of expression is a troubling trend.

【Google 翻譯】
鑑於中國越來越多地進入香港，一些觀察人士認為，該領土正在失去對美國利益至關重要的獨特特徵和法律保護。 隨著北京繼續加強對香港的控制，該地區也面臨來自內地城市的日益激烈的經濟競爭，這些城市獲得了越來越多的投資和激勵。 從長遠來看，這些趨勢可能會削弱香港作為全球商業中心的地位。 維護香港的生活方式，維持香港作為全球金融和商業中心的地位有助於促進美國的利益。 關於向美國出口敏感美國技術的考慮因素也取決於該地區與內地的分離。 有鑑於此，法治和言論自由的持續下降是一個令人不安的趨勢。

Key Findings

．Beijing’s statements and legislative actions continue to run counter to
China’s promise to uphold Hong Kong’s “high degree of autonomy.”
At the 13th National People’s Congress in March 2018, China’s
legislative body passed an amendment to its constitution waiving
presidential term limits, allowing President Xi to serve beyond two
five-year terms. Given the steady erosion of Hong Kong’s autonomy
under President Xi’s leadership, the move has alarmed the territory’s
prodemocracy legislators, civil society groups, and legal community.

【Google 翻譯】
北京的聲明和立法行動繼續違背中國維護香港“高度自治”的承諾。在2018年3月的第13屆全國人民代表大會上，中國立法機構通過了修改其憲法，取消總統任期限制，允許習主席 超過兩個五年任期。 鑑於習近平領導下的香港自治權不斷受到侵蝕，此舉令民族立法委員，民間社會團體和法律界感到震驚。

零八年當歐美金融海嘯自顧不暇
一四年雨革時支國仲好有錢
到侵上任後先開始出聲

．In a troubling case of Beijing’s direct involvement in U.S.-Hong Kong
affairs that went against Beijing’s commitments under the “one
country, two systems” policy, the Hong Kong government rejected
a U.S. fugitive surrender request at Beijing’s insistence for the
first time since the 1997 handover of Hong Kong from the United
Kingdom. Beijing also denied a U.S. Navy ship a routine port call in
Hong Kong for the first time in two years.

【Google 翻譯】
在一個令人不安的案例中，北京直接參與美國 - 香港事務違背了北京在“一國兩制”政策下的承諾，香港政府拒絕了美國在1997年以來首次堅持要求的美國逃亡投降請求 香港從英國移交。 北京還拒絕了美國海軍艦艇在兩年內首次在香港進行例行港口通話。

．In 2018, challenges to freedom of speech and assembly in Hong
Kong continue to increase as Beijing and the Hong Kong government
closed down the political space for prodemocracy activists to express
discontent. For the first time, the Hong Kong government banned a
political party (the Hong Kong National Party, which advocates for
Hong Kong’s independence from China), raising concerns that it may
lead to the passage of national security legislation that would allow
the government to further silence prodemocracy organizations and
supporters. The Hong Kong government also denied a visa renewal
to the vice president of the Hong Kong Foreign Correspondents’ Club
without explanation; observers believe the denial was in retaliation
for the club’s August 2018 event hosting the head of the Hong Kong
National Party. Self-censorship has become increasingly prevalent
in Hong Kong among journalists and media organizations due to
mainland China’s rising presence in the territory.

【Google 翻譯】
2018年，隨著北京和香港政府關閉民主活動人士表達不滿的政治空間，對香港言論和集會自由的挑戰繼續增加。香港政府首次禁止一個政黨（香港民族黨，主張香港從中國獨立），引發人們擔心這可能導致國家安全立法通過，政府可以進一步沉默的民主組織和支持者。香港政府也拒絕向香港外國記者協會副會長續簽簽證，但沒有解釋;觀察人士認為，否認是為了報復俱樂部2018年8月舉辦的香港國家黨領袖活動。由於中國大陸在香港的存在越來越多，自我審查在香港的記者和媒體組織越來越普遍。

．China’s central government took additional steps toward
undermining Hong Kong’s legal autonomy. For example, Beijing
facilitated a controversial rail terminal project that for the first time
institutes mainland law in a small portion of the territory. Beijing also
passed a National Anthem Law that makes disrespecting China’s
national anthem a criminal offense, and compelled Hong Kong to
pass similar legislation.

【Google 翻譯】
中國中央政府採取了額外措施來破壞香港的法律自治。 例如，北京促成了一個有爭議的鐵路樞紐項目，該項目首次在該地區的一小部分地區設立了大陸法律。 北京還通過了一項國歌法，該法不尊重中國的國歌是刑事犯罪，並迫使香港通過類似的立法。

Beijing and the Hong Kong government’s harsh criticism and
attempted silencing of a prominent Hong Kong academic for
expressing his views on potential futures for the territory marked
an expanded effort to prevent the open discussion of ideas. The
response also raised fears among prodemocracy advocates and
academics that freedom of speech is increasingly at risk.

【Google 翻譯】
北京和香港政府嚴厲批評並試圖讓一位著名的香港學者沉默，表達他對該地區潛在未來的看法，這標誌著他們開始努力阻止公開討論各種觀點。 這一回應也引起了民主派倡導者和學者們的擔憂，即言論自由越來越危險。

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to position
Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road Initiative and
a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau Greater Bay Area
integration project, Beijing’s plan to establish a globally competitive
advanced manufacturing, finance, and technology center.

【Google 翻譯】
香港繼續走上與內地經濟融合的道路。 香港政府力求將香港定位為中國一帶一路的區域樞紐，以及粵港澳大灣區一體化項目的關鍵節點，北京計劃建立具有全球競爭力的先進製造業，金融， 和技術中心。

The Commission recommends:

Congress direct the U.S. Department of Commerce and other relevant
government agencies to prepare an unclassified public report, with
a classified annex, examining and assessing the adequacy of U.S.
export control policy for dual-use technology as it relates to U.S.
treatment of Hong Kong and China as separate customs areas.

委員會建議：

國會指示美國商務部和其他相關政府機構準備一份未分類的公開報告，附有機密附件，審查和評估美國對待兩用技術的出口管制政策是否與美國對待香港和中國有關 作為單獨的海關區域。

Congressional interparliamentary groups engage parliamentarians
from the United Kingdom, EU, and Taiwan in a biennial review of
China’s adherence to the Basic Law, with specific attention to rule
of law, freedom of speech and assembly, and press freedom, and
issue a report based on its findings after each review.

國會議會間小組邀請英國，歐盟和台灣的議員對中國遵守“基本法”進行兩年一次的審查，特別注意法治，言論和集會自由以及新聞自由，並根據 每次審查後的調查結果。

Members of Congress participate in congressional delegations
to Hong Kong and meet with Hong Kong officials, prodemocracy
legislators, civil society, and business representatives in the territory
and when they visit the United States. In meetings with Hong Kong
and Chinese officials, they should raise concerns about Beijing’s
adherence to the “one country, two systems” policy and China’s
promise to allow Hong Kong a “high degree of autonomy.” They
should also continue to express support for freedom of expression
and rule of law in Hong Kong.

國會議員參加國會代表團訪問香港，並會見香港官員，民主立法者，民間社會和商界代表，並訪問美國。 在與香港和中國官員的會晤中，他們應該對北京堅持“一國兩制”政策以及中國允許香港實現“高度自治”的承諾表示擔憂。他們還應繼續表達對自由的支持。 在香港的表達和法治。

香港發生緊咩事，一早有英文版記錄

update 到呢

2018年，香港政府首次禁止一個政黨（香港民族黨，主張香港從中國獨立），引發人們擔心這可能導致國家安全立法通過。
香港政府也拒絕向香港外國記者協會副會長續簽簽證，但沒有解釋

睇住你做緊乜
香港政府力求將香港定位為中國一帶一路的區域樞紐，以及粵港澳大灣區一體化項目的關鍵節點

已經睇到香港將來命運

歐美唔該做d嘢啦

Considerations regarding the export of sensitive U.S. technology to Hong Kong are also predicated on the territory’s separation from the Mainland.

此圖已成絕響
獨派再一次走先港人十步

一國一制

靠美國領軍先保障到香港高度自治

仲要醒到搵埋台灣議員

唉